香港在南海博弈扮要角 時事評論員 - 黃世澤

節錄

香港在南海博弈扮要角
時事評論員 - 黃世澤

英國與中國的關係，近日出現一百八十度變化，除了BNO獲得在英國工作和求學權利外，英國政府禁止電訊公司在5G網絡上使用華為設備，還有意派出伊利沙伯女皇號航空母艦戰鬥群長駐遠東，特別在南海執行任務。這件事，其實與香港是有直接關連，香港已經成為南海爭端的一個重要部份。

英國在脫歐後一直尋求重返遠東。與遠東的深厚淵源是英國其中一大優勢，因此英國與日本的貿易談判，並非談英國與日本的關係維持在歐盟時代的水平，而是更進一步，加入日本等國牽頭的CPTPP。另一方面，英國亦希望透過在新加坡、馬來西亞、澳洲、新西蘭五國聯防的關係，在南海扮演重要角色，這是首相約翰遜提出Global Britain願景的一部份。

只不過，由軍事角度，還是在法理角度，英國重返遠東都有困難。由法理角度，英國在太平洋地區並無任何重要屬土，讓英國加入CPTPP是十分古怪的一件事。而由軍事角度，由於英國的新航空母艦都並非核動力母艦，核動力通常添加一次燃料就可以航行很多年，法國戴高樂號是七年，而美國的尼米茲號是50年添加一次燃料，而英國用柴油和電力混合，不具備這個優勢。

如果要在南海執行任務，英國航母必須在南海就近有可以信任的港口，但英國的盟國新加坡三巴旺船塢，以至澳洲達爾文港，都離南海太遠。因此，很簡單一件事，英。。。。。。。。。國聯手訴諸武力。

發護照可用以擴展影響

對美國而言，香港長期是美軍重要軍港，由引發日本明治維新的黑船，。。。。。。。。。。。。。。。主全是美國和英國軍人。有BIOT這先例，要南海長治久安，香港是兵家必爭。

而用護照來擴大影響力，本來歷史就有先例。荷蘭為在中國分一杯羹，見印尼華人長期需要穿梭印中之間，所以強制華人接受荷蘭國籍，以便有事可以在中國插一手。葡萄牙等國國籍法對國籍繼承十分慷慨，因為葡萄牙、西班牙有大量發出護照給有血緣國家國民的傳統，以維持在國際影響力。英國用BNO，以及中國違反《中英聯合聲明》作切入點，然後實際打南海和遠東貿易的戰略算盤，香港人不明白，但只要有點軍事知識，以及歷史知識，都不難看到，香港戰略重要性，不只是金融中心那麼簡單。

黃世澤
時事評論員

跪求英國打返香港返黎
我做乜都得

Push

物歸原主非奇事

究竟點樣先可以讀好啲西史……
黃世澤係呢方面係真係勁

打啦你地 好悶呀.jpg

係人都知香港有乜用
小學生都識水深港闊
終年不結冰

軍港一流 東亞外貿一流 執行力一流
而外國介入就一定要有正當性
香港已經有晒條件做戰場

中共唔可能退 五眼亦然
開打係必然 但問題係點打

What & Why? 打人道救援 定 打解放?
Who? 中共(&仲有無乜水?) 打 五眼(&台日韓印越泰?)
Where? 南海 / 台海 ?
How? 打熱戰 / 電戰 / 貿易戰?
When? 幾時打

明顯中共搵人幫拖
五眼搵緊正當理由同夾緊大家資源同企位